\RequirePackage{etex}
% Documentación del paquete etex.
% https://ctan.dcc.uchile.cl/systems/doc/etex/etex_man.pdf
\RequirePackage[leqno]{mathtools}%fleqn
% Documentación del paquete mathtools.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/mathtools/mathtools.pdf
\documentclass[
	% fontsize=10pt,
	legalpaper,%a4paper
	twocolumn,
	% twoside,
	abstract = true,
	DIV = calc,%15
	headinclude = false,
	footinclude = false,
	toc = {
			listofnumbered,
			indexnumbered,
			bibliographynumbered,
			flat,
			numberline,
			sectionentrywithdotfill
		},
	final
	%titlepage
]{scrartcl}
% Documentación de la clase scrartcl.
% https://www.ctan.org/pkg/koma-script
\usepackage{geometry}
% \usepackage[utf8]{luainputenc}

\usepackage[english,spanish,es-sloppy]{babel}
\usepackage{csquotes}
% Documentación del paquete babel español.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/babel-contrib/spanish/spanish.pdf
\usepackage[useregional]{datetime2}%ddmmyyyy,hhmmss
% Documentación del paquete datetime2.
% https://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/datetime2/datetime2.pdf
\usepackage[svgnames]{xcolor}
% Documentación del paquete xcolor.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/xcolor/xcolor.pdf
\usepackage{graphicx,svg}
% Documentación del paquete graphicx.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/required/graphics/grfguide.pdf
% Documentación del paquete svg.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/graphics/svg/doc/svg.pdf
\usepackage{caption,subcaption}
% Documentación del paquete caption.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/caption/caption-eng.pdf
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
% Documentación del paquete enumitem.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/enumitem/enumitem.pdf
\usepackage{multicol}
% Documentación del paquete multicol.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/required/tools/multicol.pdf
\usepackage[ISO]{diffcoeff}
\usepackage{amsthm}
% Documentación del paquete amsthm.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/required/amscls/doc/amsthdoc.pdf
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[ruled,boxed,vlined,spanish]{algorithm2e}
% Documentación del paquete algorithm2e.
% https://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/algorithm2e/doc/algorithm2e.pdf
\usepackage{algorithmicx}
% \usepackage{algpseudocode}
\usepackage{ifluatex}
\makeatletter
\begingroup\endlinechar=-1\relax
\everyeof{\noexpand}%
\edef\x{\endgroup\def\noexpand\homepath{%
		\@@input|"kpsewhich --var-value=HOME" }}\x
\makeatother

\def\overleafhome{/tmp}% change as appropriate

\ifluatex
	\ifx\homepath\overleafhome

	\else
		\usepackage[lite]{mtpro2}%,curlybraces by default
		% Documentación del paquete mtpro2.
		% http://ctan.dcc.uchile.cl/fonts/mtp2lite/texmf/doc/fonts/mtpro2/guide2.pdf
		\makeatletter
		\patchcmd{\PEX@}{\dp\Pbox@>\dp\z@}{\ht\Pbox@>\dp\z@}{}{}
		\patchcmd{\SQEX@}{\dp\Sbox@>\dp0}{\ht\Sbox@>\dp0}{}{}
		\makeatother
		\usepackage[scaled=1.1,helvratio=.96,osf]{newtxtext}
		%\usepackage[libertine,scaled=1.1,vvarbb]{newtxmath}
		%https://tex.stackexchange.com/a/447667/117967
		% Patches begin
		\makeatletter
		% Fix weird space
		\patchcmd{\LEFTRIGHT}
		{\kern-2\nulldelimiterspace\mskip-\thinmuskip}
		{\kern-2\nulldelimiterspace}
		{}{}
		% Two new boxes
		\newsavebox{\mtp@matrixbox}
		\newsavebox{\mtp@casesbox}
		% Round parentheses should always be used by default
		% `pmatrix' from `amsmath'
		\renewenvironment{pmatrix}{%
			\matrix@check\pmatrix\setbox\mtp@matrixbox=\hbox\bgroup$\env@matrix
		}{%
			\endmatrix$\egroup\PARENS{\copy\mtp@matrixbox}%
		}
		% Curly braces are used only if `curlybraces' is set
		% From `mtpro2.sty': \DeclareOption{curlybraces}{\let\mtp@br=c}
		\ifx\mtp@br c
			% `Bmatrix' from `amsmath'
			\renewenvironment{Bmatrix}{%
				\setbox\mtp@matrixbox=\hbox\bgroup$\env@matrix
			}{%
				\endmatrix$\egroup\LEFTRIGHT\lbrace\rbrace{\copy\mtp@matrixbox}%
			}
			% `cases' from `amsmath'
			\renewcommand*\env@cases{%
			\let\@ifnextchar\new@ifnextchar
			\setbox\mtp@casesbox=\hbox\bgroup$%
				\def\arraystretch{1.2}%
				\array{@{}l@{\quad}l@{}}%
				}
				\renewenvironment{cases}{%
				\matrix@check\cases\env@cases
				}{%
				\endarray$\egroup\LEFTRIGHT\lbrace.{\copy\mtp@casesbox}%
			}
		\fi
		% Now, the matrices from `mathtools'
		\MHInternalSyntaxOn
		\MaybeMHPrecedingSpacesOff
		% `pmatrix*' from `mathtools'
		\renewenvironment{pmatrix*}[1][c]
		{\setbox\mtp@matrixbox=\hbox\bgroup$\MT_matrix_begin:N #1}
		{\MT_matrix_end:$\egroup\PARENS{\copy\mtp@matrixbox}}
		\MH_if_meaning:NN \mtp@br c
		% `Bmatrix*' from `mathtools'
		\renewenvironment{Bmatrix*}[1][c]
		{\setbox\mtp@matrixbox=\hbox\bgroup$\MT_matrix_begin:N #1}
		{\MT_matrix_end:$\egroup\LEFTRIGHT\lbrace\rbrace{\copy\mtp@matrixbox}}
		\MH_fi:
		\MHPrecedingSpacesOn
		\MHInternalSyntaxOff
		\makeatother
		% Patches end
	\fi
\fi
% \usepackage[tt=false]{libertine}
% \usepackage{concmath}
\usepackage[lining,semibold,type1]{libertine}%oldstyle%
%\usepackage[scaled=.92]{sourcesanspro}
\usepackage[scaled=.78]{beramono}
\usepackage[protrusion=true]{microtype}
\usepackage[makeroom]{cancel}
% Documentación del paquete cancel.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/cancel/cancel.pdf
\usepackage{tikz-cd,bm,dsfont}
% Documentación del paquete bm.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/required/tools/bm.pdf
% Documentación del paquete dsfont.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/fonts/doublestroke/dsdoc.pdf
\usepackage{siunitx}

\usepackage[
	citestyle=numeric,
	style=apa,
	backend=biber,
	maxnames=5,
	minnames=3
]{biblatex}
% Documentación del paquete biber.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/biblio/biber/documentation/biber.pdf
\usepackage{pythontex}
\usepackage{hyperref}
% Documentación del paquete hyperref.
% http://ctan.dcc.uchile.cl/macros/latex/contrib/hyperref/doc/manual.pdf

\input{configuration}
